上訴庭楊振權: 姨丈非禮姨甥女至少70次, 判囚過重准減刑

姨丈非禮稚齡姨甥女至少70次判囚5年
上訴庭指首次定罪判刑過重准減刑

建立時間 (HKT): 0907 13:48

擁有心理學及國際關係學士學位的30歲女子，自4歲起遭姨丈性侵，被摸私處至少70次，直至她9歲時姨丈移民美國才停止。4年前，女子看到一宗類似的非禮案報道後，鼓起勇氣回港報警。年屆64歲的姨丈去年在區域法院被裁定6項非禮罪成。主審法官沈小民直斥嚴重破壞誠信，藉擁抱及呵護年僅4歲的姨甥女而施以獸行，導致事主留下不能磨滅的傷痕，判監5年。姨丈不服，提出上訴，今獲判得直，減刑至3年3個月。

負責本案上訴的，是早前有份將反東北示威者及重奪公民廣場兩案16名被告改判監禁的上訴庭副庭長楊振權及法官彭偉昌。

上訴庭於判詞中表示，在同類案件中，本案的非禮手法並不算十分嚴重，上訴人只是以手押弄事主私處，不涉及其他入侵性的非禮方式。而且案件於20多年後才揭發，有關延誤並非由上訴人造成。上訴庭明白上訴人今年已64歲，屬首次被定罪，判刑亦會對他造成嚴重困擾，認為刑期過重。

上訴庭又指，案發於1990年，當時法例訂明非禮罪最高判監5年，直到1991年才改成10年。原審法官曾稱第一項非禮罪的刑期最高判刑屬10年，屬法律上出錯，應予以修正。

本案首次案發於1990年，當時事主年僅4歲。女事主曾供稱，被告自1990年起6年間多次於家庭聚會中，將她抱在大腿上摸她私處，每次歷時約10分鐘，而她受侵一刻均感驚慌和不適，覺得「好醜怪、好肉酸」，惟她只懂夾實雙腿或祈禱希望盡快完事。由母親撫養成人的事主直言「唔知爸爸對啲女係點」，又自覺姨媽待她一家不薄，怕影響兩家關係，一直未有聲張。直至有次她看《警訊》講述倫常風化案，情緒失控，首次向母親吐心聲。4年前她讀報看見有本港女子敢於舉報廿多年前干犯非禮的補習教師，大受激勵，從美國返港報警。

搞細路真係要落地獄

又係你呀楊生